【6.12一個月】涉港部門誤判中南海震怒 韓正南下部署無良策「以拖待變」

回歸22周年，香港送給北京的是一場因「反送中」條例修訂而演變成震撼全球、曠日彌久、正向全港蔓延的逆權運動。6.12開槍鎮壓，事件震驚中南海，亦徹底反映兩大涉港部門中聯辦和港澳辦嚴重失職，錯判形勢，致使中央政治局常委、中央港澳工作協調小組組長韓正於短短半個月內兩度南下深圳坐鎮，除傳召特首林鄭月娥北上「照肺」外，亦傳達國家主席習近平的口諭，衝突不能見血。浴血衝突一個月後，加上7.1示威者佔領立法會，據悉，習對兩大涉港部門錯判形勢極為不滿，將追究責任。而隨事態的進一步發展，北京將其定性為外交事件，由外交部全力主導，涉港部門全靠邊站。

相關新聞：【蘋人誌】傘運有話未講 新移民大媽救港——陸錦城

廣告

特區政府漠視民意，加上中聯辦、港澳辦和建制派長期謊報軍情，導致反送中條例修訂觸發連串示威活動。6月9日引發百萬港人上街示威，譴責政府無視民意，要求撤回修訂，但政府一意孤行；12日，大批市民到立法會前抗爭，遭警方使用百枚催淚彈驅散，險重演六四事件，但政府將其定性為暴動，導致民間不滿情緒升溫至極點；14日，主管香港事務的韓正為免事態進一步惡化，突然南下深圳，並召見林鄭北上照肺。據悉，韓其間批評林鄭誤判形勢需好好反思外，好勝的林鄭向中央表示有信心處理事件後，即回港漏夜與政府高層開會，並傳達中央指令；15日，林鄭終於開記招圖平息事件，但因其道歉欠誠意、堅決拒下台，僅宣佈暫緩修例，最終再度引爆200萬人上街示威。

16日，民陣再發起遊行，提出五大訴求：撤回修例、釋放被捕者、追求警方開槍責任、撤回暴動定性和林鄭下台，人數高達200萬人，是香港開埠以來最多人的一次，比1989年5月28日聲援北京學運全球華人大遊行的150萬人還要多。林鄭和警方試圖就暴動描述改口，但無助降溫，示威者包圍警總。但林鄭依然不肯說「撤回」二字，亦拒絕成立獨立調查委員會的訴求，導致示威抗爭不斷，並危及7月1日的香港回歸紀念日。

相關新聞：【逆權運動】大埔連儂隧道今早「清單車」 網民憂Memo紙被撕走

北京在評估7.1將再爆發大規模抗爭活動下，韓正再度南下坐鎮，隔岸觀火，並傳達習近平的口諭，衝突不能見血，避免六四事件重演外，令執法當局不得不忍；更在形勢危急下，勒令神隱多日的林鄭親自於凌晨開記招。韓正半個月裏兩度南下，情況罕見，亦顯示事態的嚴重性。據悉，除中聯辦和港澳辦外，習近平亦對韓領導的中央港澳工作協調小組有微言，難怪他二度南下。有人將韓與其前任、曾任廣東省委書記的張德江相比，認為韓對香港事務的熟悉不及張。而韓出任中央港澳工作協調小組組長以來，只把精力放在大灣區。

目前，中央多個部門正收集各方訊息，預計對港政策將有調整。消息稱，被問責的中聯辦和港澳辦未來會有人士變動，目前兩部門已靠邊站；從事態發展來看，美國副總統彭斯及國務卿蓬佩奧日前在華盛頓會見壹傳媒集團創辦人黎智英，外交部已介入。

《蘋果》記者

-----------------------------
【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

韓正（左）南下傳達習近平的口諭，勒令林鄭凌晨四時開記者會。

[五毛分化警示] 散佈失敗論，叫人聚焦，放棄其他野，去金鐘，乃一貫分化技倆

唔守唔硬碰冇問題，但我唔撚明點解有人借機帶風向，話唔好再搞連儂牆

今日突然多左好多風向話區區遊行無用，連儂牆無用，其實咁先代表佢地仲係好有用，大家唔好中計

對連儂牆既一啲諗法

［置頂，極緊要，極長文］唔好再話連儂牆無用也也也，連儂牆甚至可能係呢一場運動既致勝關鍵！！！

共產黨其實怕我地搞地區工作多過出金鐘

所以下一個目標就係要去西環遊行,起碼要有十幾廿萬人包圍佢

哦

要用行動證明西環治港

凡是敵人反對的，我們就要擁護；凡是敵人擁護的，我們就要反對。
《和中央社、掃蕩報、新民報三記者的談話》
（一九三九年九月十六日），《毛澤東選集》二版第二卷第五八零頁

林鄭和警方試圖就暴動描述改口，但無助降溫

有撚咩

你要有知識 ! 你就得參加變革現實的實踐。

節錄自毛語錄

喔 已閱

面對共狗黨 一定要利用蝗蟈狗 自己咬自己既特性

中共捉緊好大盤棋

民眾鬥民眾

又黎「據悉」、「有消息指」、「消息人士透露」。

我支持佢拖

唔知韓正從北京去深圳搭飛機定係高鐵？

同貿易戰有咩分別

[文宣普及系列] 2019 07 11 中英聯合聲明超級懶人包

蘋果次次關於中共d消息人仕都流到仆街

你屌我係鬼都係咁話
你老味而家完全冇焦點
日日連儂抵制 呢啲傷到政府分毫咩？
佢心諗 唔比壓力我就啱 抵制tvb 囉
屌 五大訴求 乜柒都冇 光復咩？
我 地 既 對 象 係 政 府
唔撚係乜柒藍絲 理撚得佢咩
政府跪低 佢咪跟住跪囉
做乜柒啫而家 去旅行plan行程？
集中比壓力政府！係政府！[size=4]

敵人一天天爛下去，我們一天天好起來。

節錄自毛語錄

歷史是人民創造的。

節錄自毛語錄

敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追。

節錄自毛語錄

！！緊 急 ！！突 發！！上 水 連 儂 牆 要 人！ ！

孩兒立志出鄉關，學不成名誓不還。

節錄自毛語錄

榜樣的力量是無窮的。

節錄自毛語錄

誰是我們的敵人，誰是我們的朋友，這是革命的首要問題。

節錄自毛語錄

三十年前您是我的老師，三十年後的今天，您仍然是我的老師。

節錄自毛語錄

只有大量地消滅敵人，才能更好地保存自己。

節錄自毛語錄

萬惡既毛魔先係真理， 革命既天才治國既蠢材

據悉，習對兩大涉港部門錯判形勢極為不滿

收皮啦小學生，又想玩扯貓尾？
你條死肥鳩咪就係始作俑者囉

lau頭返北方食屎啦

扮撚晒野 自己策劃扮割席

世上共有三種人：損人利已的，利己不損人的，損己利人的。我的母親該屬最後一種人。

節錄自毛語錄

石達開沒有走通的路，我們一定能走通

節錄自毛語錄

俾得蛇果知，個消息來源可以有幾接近權力核心。就算接近，都不過想利用蛇果帶風向。

時代不同了,男女都一樣

節錄自毛語錄

世上無難事隻要肯登攀

節錄自毛語錄

點解成日都有呢d洗白中共消息
你以為呢d關乎到大陸既修例嘢 中共會唔知 中共會冇控制?
點呀 而家做細既做錯啦 大佬中共出嚟鬧佢 中共好公正呀

咪撚戇鳩啦

誰是我們的敵人,誰是我們的朋友,這是革命的首要問題

節錄自毛語錄

我們都是來自五湖四海，為了一個共同的革命目標，走到一起來了

節錄自毛語錄

agger